譚德塞：「一帶一路」是「健康絲綢之路」 有利實現全民健康

武漢肺炎疫情禍害全球，世界衛生組織（WHO）因應危機的防疫措施和過度親中的態度受到國際質疑和批評。世衛秘書長譚德塞（Tedros Adhanom Ghebreyesus）18日出席一場由中國國務委員兼外交部長王毅主持的視訊會議又再度「用力」讚美中國，他在會議中表示，中方的「一帶一路」倡議，有利加速實現全民健康覆蓋和可持續發展目標，世衛願與中方及其他夥伴共同推動「一帶一路」建設，推動構建人類衛生健康共同體。

譚德塞尤其讚賞中國「一帶一路」對「健康絲綢之路」和「數字絲綢之路」的倡導，說明了以創新合作的形式，應對全球共同面對的問題相當重要，「健康絲綢之路」有利加強夥伴關係以遏制武漢肺炎疫情、改善基礎設施，並幫助民眾獲得急需的衛生服務，以及鞏固因疫情而承壓的衛生系統，有望加速實現全民健康覆蓋和可持續發展目標。譚德塞也強調，中國有關構建人類衛生健康共同體的呼籲非常及時，和《世界衛生組織組織法》為實現世界所有人都能達到最高標準的健康而提出的願景相呼應。

一帶一路都可關who事

明明係支那播到全世界都係毒
仲要隱瞞疫情
做好自己先啦

病毒絲綢之路就差唔多

想嘔

Very strange.
WHO becomes China's salesman for 「一帶一路」!!

Commission!$$$

下台前盡最後一分力

撈話讀係疫帶疫路啊

一帶一路關健康乜撚嘢事啊on9

??? 佢係咪snap咗

係雞係公廁
所以乜撚都得

有冇英文新聞

一帶一路一病毒

美國：咁我退出lo

老實講佢都幾sell得

黑鬼為左錢連基本道德都冇，仲叫人唔好歧視你？

唔係錢咁簡單啦
一係屋企人條命
即係玩細路罪證

人味弊味道真香

關health撚事？

到底收咗中國幾多錢？定真係比中國口甜舌滑到迷失左